【一舔攞命】畀狗隻舔後感染細菌 中年漢要截四肢保命

美國威斯康辛州一名48歲男子被狗隻舔過後，受到細菌感染而患上敗血病，最後肌肉組織嚴重壞死，四肢都要截肢才可保命，他的鼻亦要接受整形手術重建。

曼杜費（Greg Manteufel）上月出現發燒、嘔吐及腹瀉等症狀，之後手腳現瘀痕，妻子形容他「全身遍佈瘀傷，好像有人用棒球棍毆打他」。
曼杜費到醫院急症室求診，醫生發現他的血液受到犬咬二氧化碳嗜纖維菌（Capnocytophaga canimorsus）感染，而且已擴散到四肢，導致肌肉及組織嚴重壞死。最後曼杜費雙腳膝蓋以下、以及雙手前臂都要截肢，連鼻都要進行整形手術。
醫護人員估計曼杜費是被犬隻舔後受感染，妻子稱他出事前至少接觸過8隻狗，所以難以肯定究竟是她們所養的愛犬抑或其他狗隻讓曼杜費染病。
犬咬二氧化碳嗜纖維菌通常出現在貓或狗的唾液中，可以透過咬傷、舔或親密接觸傳給人類，就算人類身上沒有任何傷口亦可滲入皮膚。犬咬二氧化碳嗜纖維菌本來對人類無害，但如果人類免疫系統受損，便有機會受到感染，而且不會出現任何病徵。
細菌感染專家普賴斯（Silvia Munoz-Price）稱，曼杜費的免疫系統受感染，緣於他的血壓下降及四肢血液循環減少，「逾99%養狗人士永遠不會出事，這是一個不幸。」
曼杜費的妻子稱丈夫能夠生還已感幸運，「（他）不斷告訴醫生，『你要做甚麼也可以，只要讓我生存下去就好』，他們做到了，這很令人驚訝，他們做到了。」兩夫婦的朋友發起網上眾籌，希望籌到2.5萬美元（19.5萬港元）為曼杜費支付醫療費用。
英國《每日郵報》/美國《華盛頓郵報》

可以享受殘廢餐

仲未有